[1]: https://www.tecmint.com/install-a-kubernetes-cluster-on-centos-8/
[2]: https://www.howtoforge.com/tutorial/centos-kubernetes-docker-cluster/
[3]: https://download.docker.com/linux/centos/8/x86_64/stable/Packages/
[4]: https://github.com/flannel-io/flannel
[5]: https://www.weave.works/docs/net/latest/overview/
[6]: https://stackoverflow.com/questions/47845739/configuring-flannel-to-use-a-non-default-interface-in-kubernetes
[7]: http://linuxsoft.cern.ch/centos/8-stream/isos/x86_64/
[8]: https://www.centos.org/
[9]: https://github.com/kubernetes/dashboard/blob/master/docs/user/installation.md/
[10]: https://www.rosehosting.com/blog/how-to-generate-a-self-signed-ssl-certificate-on-linux/
[11]: https://www.tecmint.com/install-nfs-server-on-centos-8/
[15]: https://www.jenkins.io/doc/book/installing/kubernetes/
[51]: https://kubernetes.io/docs/concepts/storage/volumes/
[52]: https://kubernetes.io/docs/concepts/storage/persistent-volumes/
[70]: https://kubernetes.io/docs/tasks/administer-cluster/encrypt-data/
[90]: https://kubernetes.io/docs/tasks/run-application/run-single-instance-stateful-application/

# kubeadm - Toolbox

`kubeadm` ist ein Werkzeug für Cluster dir Cluster Installation, auch *bootstrapping*  genannt.

## Cluster Node *join token* generieren

Zum Joinen von neuen Nodes wird ein sogenannter `join token` benötigt. Dieser wird einmal bei der Initialen Cluster Installtion generiert. Er kann später jederzeit mit folgendem Kommando neu generiert werden. Ein Token ist 24 Stunden gültig.

```
# kubeadm token create --print-join-command
kubeadm join 192.168.11.11:6443 --token axzw5m.xenzqm8aopjkri2u --discovery-token-ca-cert-hash sha256:49c1b8c46f57c129ebc3c44121cfd4045ad55cde3bdbd0645a726bf4a75b41f1
```

Mit dem Kommando `kubeadm token list` werden vorhandene Token angezeigt

```
# kubeadm token list
TOKEN                     TTL         EXPIRES                USAGES                   DESCRIPTION                                                EXTRA GROUPS
axzw5m.xenzqm8aopjkri2u   23h         2023-06-22T19:53:07Z   authentication,signing   <none>                                                     system:bootstrappers:kubeadm:default-node-token
tk72wu.lnhme38462po4gig   23h         2023-06-22T19:53:01Z   authentication,signing   <none>                                                     system:bootstrappers:kubeadm:default-node-token
z0k40m.a9fyuczloa0yfmh7   22h         2023-06-22T18:15:18Z   authentication,signing   The default bootstrap token generated by 'kubeadm init'.   system:bootstrappers:kubeadm:default-node-token
```

[zurück](README.md) | [weiter](kubectl.md) | [Home](../../README.md)

